Эту задачу просто решить, используя принцип монотонности. Рассмотрим две схемы, которые изображены на рисунках \ref{fig:2011-03-p45-4a-sol1} и \ref{fig:2011-03-p45-4a-sol2}.


Схема на рисунке \ref{fig:2011-03-p45-4a-sol1} получается из исходный выбрасыванием резистора, то есть заменой сопротивления на одного из резисторов. Значит её сопротивление $R_1$ точно больше, чем искомое сопротивление $R$. Несложно посчитать, что 
\begin{equation}
	R_1 = \frac{3\unit{Ом}\cdot 5\unit{Ом}}{3\unit{Ом} + 5\unit{Ом}} = 1{,}875\unit{Ом}.
\end{equation}

Схема на рисунке \ref{fig:2011-03-p45-4a-sol1} получается из исходный заменой резистора на провод, то есть уменьшением его сопротивления. Значит её сопротивление $R_2$ точно меньше, чем искомое. Его тоже несложно посчитать
\begin{equation}
	R_2 = \frac{2}{3}\unit{Ом} + \frac{2\unit{Ом}\cdot 3\unit{Ом}}{2\unit{Ом}+3} = 1{,}867\unit{Ом}
\end{equation}
Значит
\begin{equation}
	R_1 > R > R_2
	\qquad
	\Rightarrow
	\qquad
	R \in \left[ 1{,}867; 1{,}875\right]\unit{Ом}
\end{equation}
Требуемая точность $0{,}01\unit{Ом}$ достигнута.

\drawsidebyside{2011-03-p45-4a-sol1}{
	\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC,	
						circuit symbol unit = 5pt,
						thick]\small
	\pgfmathsetmacro{\r}{1.3}
	\draw (0, 0) node (B) [contact] {} % to [resistor] 
	   ++ (0,\r) node (T) [contact] {};
	\draw (T) to [resistor] ++ (-\r, 0)  to ++ (0, -\r) 
			  to [resistor = {fill = black!20}] (B); 
	\draw (T) to [resistor = {fill = black!20}] ++ (\r, 0) 
			  to ++ (0, -\r) 
			  to [resistor = {fill = black}]  (B); 
	\draw [decorate,decoration={snake, amplitude=.9,segment length=3mm}] 
		(0, .5*\r) ++ (\r, 0) node [contact] {} to  ++ (.5, 0)
		(0, .5*\r) ++ (-\r, 0) node [contact] {} to ++ (-.5, 0);
	\end{tikzpicture}		
	}{2011-03-p45-4a-sol2}{
	\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC,	
						circuit symbol unit = 5pt,
						thick]\small
	\pgfmathsetmacro{\r}{1.3}
	\draw (0, 0) node (B) [contact] {} to %[resistor] 
	   ++ (0,\r) node (T) [contact] {};
	\draw (T) to [resistor] ++ (-\r, 0)  to ++ (0, -\r) 
			  to [resistor = {fill = black!20}] (B); 
	\draw (T) to [resistor = {fill = black!20}] ++ (\r, 0) 
			  to ++ (0, -\r) 
			  to [resistor = {fill = black}]  (B); 
	\draw [decorate,decoration={snake, amplitude=.9,segment length=3mm}] 
		(0, .5*\r) ++ (\r, 0) node [contact] {} to  ++ (.5, 0)
		(0, .5*\r) ++ (-\r, 0) node [contact] {} to ++ (-.5, 0);
	\end{tikzpicture}		
	}[0.48][0.48][]